\documentclass[tg.tex]{subfiles}
\begin{document}

\chapter{Conclusão}\label{cap:conclusao}

\section{Verificação de resultados anteriores}

Foram feitas novas medições de tempo para execuções das estratégias de paralelismo vistas no TGALEX. Os resultados obtidos são mais consistentes do que os anteriores principalmente porque desta vez foi utilizado o cluster Raven, que é homogêneo. Com isso confirmou-se que a estratégia de paralelismo por frequências é a que possui o melhor desempenho enquanto que a por profundidades possui o pior.


\section{Explicação dos speedups médios da estratégia de paralelismo por frequência}

Observou-se o fenômeno do aumento do tempo de processamento de um par$<w,z>$ a medida que mais núcleos são utilizados simultâneamente. Através dos experimentos realizados concluiu-se que a causa desse efeito é algum tipo de concorrência, provavelmente arquitetural, por acesso à memória, descartada a possibilidade de concorrência por espaço em algum nível de memória cache. Esse fenômeno, por si só, explica muito bem a distância entre os speedups observados para a estratégia de paralelismo por frequência dos speedups ideais.


\section{Modelagem do tempo de execução da estratégia de paralelismo por profundidades}

Descobriu-se uma característa do algorítmo OmegaXY interessante e importante para a análise feita, de que o tempo processamento de um par$<w,z>$ aumenta com o aumento de $w$. Utilizando esse fato, estimou-se o tempo total de execução do programa com a estratégia de paralelismo por profundidades através de uma forma analítica, deduzida com algumas premissas e simplificações.  A estimativa obteve resultados relativamente próximos aos tempos medidos, mas não tão convincentes.

Enquanto que na modelagem uma das simplificações feitas foi considerar o tempo de comunicação constante, observou-se uma inesperada falta de uniformidade nesses tempos, tipicamente oriunda de congestionamentos. Essa falta de uniformidade pode produzir resultados não previstos pela modelagem feita, com grandes desvios, pois o pipeline dessa estratégia de paralelismo é bastante susceptível à variações nos tempos de seus estágios.


\section{Possíveis trabalhos futuros}

Esse trabalho encontrou dois problemas que talvez mereçam mais atenção e investigação mais profunda através trabalhos futuros. Um deles é a concorrência que ocorre quando vários núcleos estão processando pares$<w,z>$ simultaneamente. Não foi explicada a verdadeira causa dessa concorrência, ela apenas foi encurralada a algo relacionado à acessos a memória, de forma que uma sugestão para um trabalho futuro seria analisar mais profundamente como esses acessos estão ocorrendo quando os núcleos estão funcionando ao mesmo tempo e qual é a limitação que surge nesse processo.

O outro problema é a falta de uniformidade nos tempos de comunicação na estratégia de paralelismo por profundidade. Esse fato inesperado observado pode ser causa de uma grande perda de desempenho nessa estratégia, pois pode afetar bastante o funcionamento adequado do pipeline. Seria possível continuar essa investigação tentando observar melhor como está ocorrendo a troca de mensagens entre os núcleos, em que parte do pipeline estão as mensagens mais demoradas e se está acontecendo mesmo algum congestionamento.

\end{document}
